<resources>
    <string name="app_name">Bentuk Muka Bumi</string>
    <string name="Banjaran">Banjaran</string>
    <string name="Banjaran1">Banjaran Titiwangsa</string>
    <string name="Banjaran2">Banjaran Tahan</string>
    <string name="Banjaran3">Banjaran Crocker</string>
    <string name="Banjaran4">Banjaran Tama Abu</string>
    <string name="Banjaran5">Banjaran Bintang</string>

    <string name="Dataran">Dataran</string>
    <string name="Dataran1">Dataran Kedah-Perlis</string>
    <string name="Dataran2">Dataran Lembah Kinta</string>
    <string name="Dataran3">Delta Kelantan</string>
    <string name="Dataran4">Delta Rajang</string>
    <string name="Dataran5">Dataran Johor</string>


    <string name="Titiwangsa">Banjaran Titiwangsa</string>
    <string name="Titiwangsa1">Banjaran tintiwangsa adalah banjaran terpanjang di Semenanjung Malaysia.
        Ia dikenali sebagai "Banjaran Besar". Ia juga merupakan tulang belakang bagi Semenanjung Malaysia.
        Terdapat tiga pusat peranginan yang terkenal iaitu Bukit Fraser, Tanah Tinggi Cameron, dan Tanah Tinggi Genting.</string>
    <string name="Tahan">Banjaran Tahan</string>
    <string name="Tahan1">Gunung Tahan dengan ketinggian (2187 meter), merupakan puncak tertinggi di Semenanjung Malaysia.
        Gunung Tahan terletak di Taman Negara dalam negeri Pahang. Bagaimanapun, Gunung Tahan adalah lebih rendah daripada
        Gunung Kinabalu yang merupakan gunung tertinggi di Malaysia dan Borneo.
        Gunung ini menjadi titik sempadan negeri Pahang dengan negeri Kelantan.</string>
    <string name="Crocker">Banjaran Crocker</string>
    <string name="Crocker1">Taman Banjaran Crocker di Sabah, Malaysia memiliki keluasan 110 kilometer panjang dan 15 kilometer lebar.
        Taman Banjaran Crocker merupakan rabung dilitupi hutan yang mengunjur dari Gunung Kinabalu sehingga sempadan Sarawak.
        Ia merupakan kawasan terpelihara dan menjadi tumpuan pencita alam. Terdapat Taman Ranjer Crocker sekitar 13 km atau
        30 minit pemanduan dari bandar Keningau.</string>
    <string name="TamaAbu">Banjaran Tama Abu</string>
    <string name="TamaAbu1">Gunung Tama Abu yang terletak di Banjaran Tama Abu, Sarawak mempunyai ketinggian setinggi 2,113 meter (6,930 kaki).
        Gunung Tama Abu mempunyai hutan Dipterokarp Bukit, hutan Dipterokarp Atas, hutan Montane, dan Hutan Ericaceous atau hutan gunung.
        Terdapat banyak flora di gunung ini yang mempunyai nilai perubatan.</string>
    <string name="Bintang">Banjaran Bintang</string>
    <string name="Bintang1">Banjaran Bintang terletak di Perak. Di atasnya ada beberapa buah gunung dan bukit seperti Bukit Bokbak (1199 m),
        Gunung Bintang (1882 m), Gunung Inas (1801 m), Gunung Ulu Jernih (1577 m) dan gunung-gunung dan bukit-bukit lain yang lebih rendah.
        Banjaran Bintang menjadi legeh sungai antara Sungai Perak dengan Sungai Kinta serta bebarapa batang sungai lain.
        Terdapat pelbagai air terjun dan kawasan perkelahan di Banjaran Bintang ini seperti Hutan Lipur Sungai Sedim dan Hutan Lipur Bukit Hijau.</string>

    <string name="Kedah">Dataran Kedah-Perlis</string>
    <string name="Kedah1"> Di kawasan tanah pamah ini terdapat dataran, iaitu di bahagian hilir sungai.
        Dataran adalah kawasan rendah yang lebih luas. Dataran-dataran yang lebih luas di pantai barat ialah
        Dataran Kedah, Dataran Perlis, Dataran hilir Sungai Perak, Dataran Pinggir Laut Selangor dan Tanah Rendah Beralun-alun Selatan.</string>
    <string name="Kelantan">Delta Kelantan</string>
    <string name="Kelantan1"> Jaluran tanah pamah di sebelah pantai timur Semenanjung Malaysia menganjur dari Kelantan hingga ke Johor.
        Jaluran pantai timur ini tidak berterusan kerana terpotong-potong oleh kaki bukit Banjaran Pantai Timur.
        Lebar jaluran tanah pamah ini di antara 10 hingga 45 km. Di kawasan pantai timur terdapat
        lembah-lembah sungai seperti lembah Sungai Pahang, lembah Sungai Kelantan dan lembah Sungai Terengganu.
        Dataran yang luar terdapat di Dataran Kelantan, Dataran Terengganu dan Dataran Pahang.</string>
    <string name="Rajang">Delta Rajang</string>
    <string name="Rajang1"> Kawasan tanah pamah di bahagian barat Sarawak adalah lebih panjang (650 km).
        Tanah pamah ini dikenali sebagai Dataran Pinggir Laut Sarawak. Kawasan tanah pamah di sebelah barat daya adalah lebih lebar,
        khususnya di Delta Rajang. Lebarnya dataran ini kira-kira 80 km. Sungai Rajang yang panjang
        membentuk lembangan yang luas. Dataran pinggir laut di bahagian barat daya terputus-putus oleh gunung-gunung seperti
        Gunung Gading dan Gunung Serapi. Di sepanjang pinggir laut terdapat paya, pantai berlumpur dan kadang-kadang berpasir.</string>
    <string name="Lembah">Dataran Lembah Kinta</string>
    <string name="Lembah1"> Lembah Kinta terletak di tengah negeri Perak, disaliri oleh Sungai Kinta. Sungai Kinta mengalir
        dari Gunung Korbu di Ulu Kinta, Tanjung Rambutan hingga ke Kampung Gajah di selatan.
        Sungai Kinta bertemu dengan Sungai Perak berhampiran dengan Pulau Inderasakti.
        Lembah Kinta pesat membangun kerana Sungai Kinta banyak terdapat bijih timah dan kemudian ditanam dengan pokok getah.
        Lembah Kinta berjaya membawa orang Cina dari daerah Kwangtung, China yang diuruskan oleh kongsi gelap Ghee Hin dan Hai San.
        Kebanyakan mereka berbahasa Hokkien dan Kantonis. Beberapa bandar telah wujud di Lembah Kinta.
        Antaranya ialah Ipoh , Kampar,Taiping, Gopeng, Batu Gajah, Pusing, Pasir Putih,
        Papan, Lahat, Menglembu, Jelapang , Tasek, Bercham, Gunung Rapat dan lain-lain.</string>
    <string name="Johor">Dataran Johor</string>
    <string name="Johor1"> Dataran Johor mempunyai bukit yang beralun dan bebukit bukau.
        Kawasan tanah pamah sesuai untuk tanaman padi, kelapa sawit, getah, nanas dan tebu.
        Dataran Johor juga kebanyakkan mempunyai hutan paya dan kaya dengan tanah laterit.
        Hasil daripada tanaman getah dan kelapa sawit menjadikan Negara Malaysia sebagai negara pengeksport getah dan kelapa sawit.</string>
    <string name="title_activity_kedah_map">Map</string>
    <string name="title_activity_titiwangsa_map">Map</string>
    <string name="title_activity_kelantan_map">Map</string>
    <string name="title_activity_lembah_map">Map</string>
    <string name="title_activity_rajang_map">Map</string>
    <string name="title_activity_johor_map">Map</string>
    <string name="title_activity_tahan_map">Map</string>
    <string name="title_activity_crocker_map">Map</string>
    <string name="title_activity_tamaabu_map">Map</string>
    <string name="title_activity_bintang_map">Map</string>

    <string name="question_titiwangsa">Gunung tertinggi bagi Banjaran Titiwangsa adalah Gunung Korbu.</string>
    <string name="question_tahan">Banjaran Tahan merupakan banjaran tertinggi di Semenanjung Malaysia.</string>
    <string name="question_crocker">Gunung tertinggi di Banjaran Crocker ialah Gunung Kinabalu dengan ketinggian 4256m</string>
    <string name="question_kedah">Banjaran Bintang yang berketinggian 1882m menganjur dari Perak ke Selangor</string>
    <string name="question_abu">Gunung Murud yang berketinggian 2425m terletak di Banjaran Tama Abu, Sarawak</string>
    <string name="question_dataran">Delta Kelantan dan Dataran Kedah-Perlis merupakan kawasan penanaman padi utama di Malaysia </string>
    <string name="question_tanah">Tanah pamah seperti Delta Kelantan yang kaya dengan tanah laterit sesuai untuk penanaman padi </string>
    <string name="question_johor">Dataran Johor yang berbukit bakau, beralun dan berpaya serta kaya dengan tanih laterit sesuai untuk tanaman kelapa sawit, getah dan nanas </string>
    <string name="question_kinta">Lembah Kinta merupakan kawasan tanah pamah yang penting untuk perlombongan Biji Timah</string>
    <string name="question_sabah">Delta Rajang dan Delta Baram yang berkeluasan 30 hingga 65 km lebar terletak di Sabah dan kaya dengan tanah aluvium yang sesuai untuk penanaman padi</string>

    <string name="next_button">Seterusnya</string>
    <string name="correct_toast">Tahniah, anda bijak!</string>
    <string name="incorrect_toast">Maaf, cuba lagi!</string>
</resources>
